有冇人早餐會自己煮？

出門前早兩個幾鐘起身，然後自己煮早餐。麥皮、奄列、滑蛋、沙律、頹通都會煮。
通常前晚諗定煮咩，第二朝就快手快腳搞掂
食飽先出門口

雖然聽落好on9，但朝早個餐食得開心啲
個日返工都冇咁慘

有冇同好

冇

每朝都整燕麥又飽肚又平

我老母整

可以早個幾鐘嘅

自己煮

之但係清炒個蛋 整個多士 沖杯咖啡 食埋條蕉
成件事都唔洗半個鐘

ching食開鹹定甜

朝早妝都唔想化仲早兩個鐘起身
俾我瞓多三個字好過

兩個幾鐘包起身刷牙到出門，成個過程

不孝子

同居嘅女朋友幫我整

刷牙洗面換衫吹頭
加食埋洗埋都係45分鐘出門口

清係咪朝早慢谷要谷1個鐘？

通常早半個鐘起身
炒蛋/ 烘三文治/ 大碗麵加杯啡
咁先有心情捱一日

我真係要
煮熱野、食熱野有湯嗰啲真係耐，可能我睇住新聞食

藍絲：廢青

我：不能結婚的男人

今日杯啡係咪特濃

就咁熱水沖配多杯咖啡 一包燕麥廿幾蚊食到差唔多2個月 5毫子一日

叫姐姐整

洗碗洗pan呢

唔食早餐

煮完邊個洗

食過一排原味，頂唔緊

有錢

緊係自己洗

差極都食個包啦ching

有 基本年中無休，日日都早1-2個鍾起身煮早餐+執下個樣

日日食唔同早餐會好有幸福感沖埋杯咖啡，嘆住早餐睇新聞，返工都精神d

返工攰到唔想煮，放假先會

煎一隻蛋，兩塊多士，一杯齋啡，日日都係

有冇咩食譜分享下

放假冇早餐，直落lunch

冇轉口味？

我現時自己未肯做飯

讀書個時遲到都要食埋先返學
慢慢嘆

有時會整蛋或餐蛋治

識整一定係整飛碟
前一晚麵包舖買定麵包
跟住一起身抄下雪櫃有啲咩肉擺埋入去搞掂

通常都係睇下雪櫃有咩存貨再諗
呢排食得多既有菠菜煙肉焗蛋，買左一大袋菠菜食左勁耐都未食完

然後就係bagel查cream cheese +牛油果
再懶的就係焗塊多士+煎蛋+水果yogurt

放假會自己煮, 返工就不了

仲有前期切野，揾野

讀書時反而冇煮

冬天蒸金龍燒賣或者糯米雞都好正

起身即刻倒水開火蒸
然後先去刷牙洗面吹頭 攪完就有得食

可以試下吞拿魚加碎蛋

另一半話想食日式早餐戈陣就會，自己平時就食麵包

我
利申做茶樓早市

食都未食過

邊隻牌子?

買個飛碟機就得㗎啦

ching睇落中產黎

幾點瞓幾點起身幾點出門口

冬天朝早煮碗麵豉湯，配隻煎蛋勁正暖笠笠。
仲可以加多盒納豆

Overnight oat

好似有啲油膩

其實自己煮早餐唔駛趕頭趕命
個日心情都好d 至少感覺時間係自己掌握之中

ching屋企養唔養狗

買返去少用實俾老母屌

冇錯，入到公司就冇野掌握到

老母煮

唔駛落車狂跑趕打卡已經係一日好開始

慳時間必備

樓主好健康

雪櫃有早一日買好嘅麵包

same

23:30 19:00-19:30 09:00

生活態度

老母日日唔同

黎黎去去都係個幾間，出黎做野廢事佢煩買咩包，就索性自己煮

講緊讀u 要出門口返工返學嘅話
可以刷牙洗面完 仲有時間飲杯咖啡先出門口
咁樣已經覺得自己好叻仔

係鬼 的錢洗哂去食

樓主好撚窮？

邊有時間煮,求其食個包,飲杯奶就出門口啦

呢排會丁番熱佢

岩啊 鍾意加蕉

當粥咁煮好食好多

大概幾點起身？

每日都牛奶+muesli
再食一個生果

求其買個麵包當早餐 覺得自己好慘

7點半要出門口 煮埋早餐要6點起身 不了

聽到都覺得好refresh 精神爽利
利申：唔會

整冇問題，洗碗好煩

精神上中產

慣咗偶爾去食反而唔想食會反胃咁

係，借住幾草野黎得唔得

收工會去麵包店買6點後啲特價包
第二朝食包同飲水
盡量控制係10蚊內

真 唔洗洗碗會日日整

岩，鹹嘅好食啲，有時加埋鹹蛋碎、肉碎

使唔使兩粒鐘 早半個鐘 起身就去整麥皮 咖啡機整杯咖啡 之後搞掂自己食埋出門口

七點三出門口，五點三到六點就要起身，視乎煮乜

加埋可可粉

磨穿咗個胃你就仆街了

會煮，但唔會早起兩個鐘
叮返尋晚嘅隔夜飯
或簡單即沖麵鼓湯、淥麵

頹通我起碼搞廿分鐘

試過好好心機整個足料炒飯做早餐
點知未訓醒 成碗打爛左

自此之後 我決定訓到自然醒先煮野食

一星期煮三四日

又真係唔會
有段時間好忙一日淨係一餐
空肚嗰陣個人反而清醒啲

整定啲蛋沙律雪住
夾兩塊包做三文治
整一份可以食兩/三日

加杯咖啡

CCTVB戰線要人，瞓前派埋嬲先

跟住啲後生仔一齊講潮語總覺得特別in！

出去都係食公仔麵
點解唔係屋企煮

麥皮＋whey protein 開水

樓主平時好早瞓？

瞓幾多個鐘？

最快捷方法
用幾分鐘烚隻 流心蛋+牛油果
有蛋白質又高纖
加芝士或者其他嘢焗又得

返公司先食

同好

就咁加牛奶已經好正

聽到都慘
返工好難瞓到自然醒再煮

雖然食物簡單 但都要有心機先keep到

絲打一餐要煮幾耐

麥皮 健身奶粉 奶 溝埋食

簡單既會整，腿蛋治，蛋牛治，多士 ，菴列，加權汽水，十零蚊搞掂，又平又正

牛油多士/蒜蓉多士/芝士火腿多士
loop 咗兩年
多士食唔厭

唔食早餐個胃好易有事，成十幾個鐘唔食野身體都冇咩能量

烚兩隻蛋拎番公司食算唔算自己煮

白烚兩隻日本蛋 睇心情做溏心
加一半脫脂奶加粟米片 秋冬天做牛奶比較暖胃 有時就飲全脂premium
加一份生果 即係一條香蕉 一隻橙或者蘋果

都食左一排

苦行嘅生活

有人餵

點幾瞓，瞓幾個鐘，夜晚食完飯會補眠個幾鐘

主要唔想洗鑊

求蒜蓉多士食譜

煉奶都唔落

唔食carb?

但係我食完都好攰

加yogurt
麥皮入面嘅植酸喺酸性嘅環境會分解
咁樣可以吸收到多啲礦物質

大致廿分鐘內
懶果時咪打隻蛋係包上面擺入焗爐焗
焗住去梳洗完就食得

唔煮都已經要7點起身煮埋仲得了

啱啱起身戇鳩鳩頭重重咁 慢過醒晒嗰陣N倍

係呀都係炒隻強，焗塊包好快整完
好地地食完靚早餐先出門果日心情好d
就keep 住了

唔改呢個習慣過多幾年應該就出事。

利申以前中學少食早餐，成日胃痛，後尾食返先冇事

餓就加片包
唔太餓都夠

以前早餐試過食粥食蒸飯
好似好易瞌眼瞓咁

可以call半日sick

以前返工試過咁因為返早放早
要返6點半，3點放工，返到屋企5點訓到夜晚10點
起身食少少野，凌晨兩點訓到5點，又起身返工
1年肥左10磅

早啲起身唔洗趕頭趕命幾好
俾個身體醒下先

日日啪完卡出去食

好撚傷心
我重好記得個炒飯上面加左隻燶邊荷包蛋 諗住慢慢嘆

廿分鐘我碗頹通都未ok

死圖

我現時自己肯做飯

你飲食時間改變咗，晚餐變宵夜

有呀有呀 再加埋chia seed
食飽成朝都充滿能量

而家日日煮都得

豆漿+奇亞籽

買隻細細地嘅易潔鑊
炒下蛋烘下方包煎下bacon唔麻煩得去邊

可可粉 無加保持淺色

煮少餐會俾人屌柒 唔係講笑

叫佢食自己

又係嘅，睇下價錢先

你伴侶好幸福

通常出門前15分鐘起身

cls 早起仲要自己整屎比自己食

三餐都自己煮
不過hea 搞

啱啱開始玩

係屋企食完搭車唔會急屎咩？

緊係訓盡個時間，仲煮

食完就屙啦

我早一日加水放入雪櫃 第2日就有凍燕麥食 加埋蜂蜜

好奇你點煮可以煮咁耐
你成個湯底熬出嚟？

早睡早起身體好

湯類嘅嘢本身就快極有限
不過廿分鐘又耐左啲

麵包+焗爐最快

食飽先出門口 我返到公司已經冇乜飽肚感覺

Ching 考慮領養我？

叄拾士多有隻芫茜燒賣 幾好食

有時間沖杯咖啡已經好好 夜起身開，無計
同埋朝早開爐無論整咩都有啲油煙味，個人未訓醒就聞到呢啲味聞到個人好炆

多數整塊多士配雞蛋+牛油果+黑椒搞掂
有時食厭 會買啲罐裝吞拿魚+mayonnaise +少許西芹 撈勻 整三文治凍食

每次自己整早餐食感覺好滿足
睇嚟呢度啲人多數中意煮野食

日日都方包會唔會太乾

自己叫傭人煮

返8半放6, 搭車每程70mins....
7點半前要出門口即係5點半起身
放工返屋企食完飯襟兩下電話已經9點， 未計睇電視同落街跑步，夜晚12點都未有得瞓

訓啦屌

緊係返公司慢慢整

落煉奶

通常自己煮完就唔想食，就算好味都完全無晒胃口
有無人都係咁

燕麥加咖啡勁好食

肥到仆街

通常食oatmeal加少少煉奶 沖杯咖啡

其實食早餐食咩先係最健康？

麥皮？

高纖維麵包？

好正喎

好軟熟果D 生吐司黎
乜都唔搽都好好食
勁鐘意食包無計 有時牛角包（仲肥

起身無走到堂已經算好

我會早啲起身痾屎先岀門
早餐返到公司先食

果個藍色Qoo杯係邊到買

己經八年冇食過早餐

另一本日本？

食菜

絲打我幫你化

我早2分鐘起身都唔得 訓到盡

浸住放工洗

有冇人同我一樣方包查花生醬

求流心強教學
整極都整唔到

方包搽cream cheese入焗爐

早一個鐘起身整野返工買早餐番公司食

有 畢業返工頭個幾日朝朝整港式早餐

視乎你本身有冇運動，有運動就食多啲肉

有菜有蛋就營養均衡

麥皮就幫助吸收膽固醇姐

啊媽前一晚會整麵包
自己朝朝起身再沖多杯咖啡飲埋先出

唔可以食太多

成舊軟化左就咁搽？

唔該哂巴打幫我搵圖
我都係慳住嚟吱，好彩佢重味

少又唔夠喉，多又好似食好多油

想知巴打早上飲咖啡會唔會肚呵
次次飲完都會肚瀉 唔知係咪d奶唔得

咁係因為你慣咗起身嘅時候唔用腦

其實都視乎自己屋企個係
咩爐、咩煲、幾大、同埋咩雞蛋
Youtube 都有好多唔同的片
你可以參考吓
如果太熟就煮短d時間

我都會吉個窿仔
煮時加少少鹽落d水
大火滾3分零鐘
再細d火煮/焗多3分鐘左右咁

日本媽媽

黃Youtuber Amy

次序錯咗
應該係放舊creamcheese上塊包入焗爐再搽
之後就咁食或者加藍莓果醬

咁樣代表你其實唔夠訓
真係訓夠個人係會清醒好多

好條撚咩
比身體休息多陣先係好

唔遲到已經算係咁
連食早餐都唔敢奢望
煮早餐？ 哪來的時間

飲奶茶或者咖啡都會
特別係港式

辛苦ching了

落雞湯煮加啲菜加隻蛋好撚正

唔會啦
又要早D起身準備
煮同食又身水身汗

放工番黎又要洗野

寧願比錢出去食好過
如果想食得滿足D

通粉八分鐘，之前仲要切下火腿絲、烚三色豆，隔離炒下洋蔥滑蛋都過晒鐘

食開呢啲早餐

飲食台精英英雄集結

三色豆

煙肉雞蛋多士

以前八半堂

人生贏家

鹽同雞粉必備，有時佢放啲丸落去當食麵咁食

好惹味喎

求其買個包食咪算 瞓多半個鐘好過

為左訓多十五分鐘 日日買早餐返公司食

日日朝早食餐蛋治好唔健康 唔知煮咩好

好食還好食不過咁煮法食麥皮都唔太健康

好詳細Bookmarked 唔該絲打

咁得人驚不過都啱 好似成日恃住後生就冇事咁

見到呢一行已經覺得cls

認同食個靚早餐 嗰日會好過啲

吸舊膽固醇，聽日再食吸今日個啲

你同我屋企個廢老都幾似
早兩三個鐘起身 整早餐 開住電視食
食完就休息 最後熄完電視出門口

牛油果切片加檸檬汁鹽黑胡椒擺落多士都超好食

會
一隻煎蛋算唔算

間歇性斷食？
聽講幾有益吓

你幫我含
我幫你化

正到仆街喎

我都想養狗但養唔起

唔係啦，純粹佢話覺得早餐有飯食就正

會 因為覺得平同健康過出面好多
通常都係炒蛋 煎太陽蛋 烘下芝士多士
再唔係整牛奶麥皮
或者希臘乳酪加granola 蜜糖同生果
早餐好緊要

我寧願早個零兩個鐘起身出門口食早餐
都好過要趕頭趕命

其實係慣咗中學出門前可能求其飲杯奶或者乜都唔飲
就係咁個胃慣咗都唔頂

一份早餐5隻碗
你洗定佢洗?

我依家都係

我會自己整creampie嚟食 又方便又精神

Overnight oat x2

每朝都蒸印尼蕃薯食方便又好食

最麻煩係洗

平時返工已經要早起兩個半鐘,費事塞車
如果再預埋時間煮早餐....
唔洗訓

成班都on9 我多兩粒鐘 返公司打卡落樓下食唔好

會早啲起身，但唔係煮早餐
而係煲劇煲戲

師兄右下角白飯上面啲調味料係咩黎？

假設9點返到 搭車半個鐘 即係8:30出門口
咁咪6:30起身
如果住遠少少仲早過耕田

應該係飯素嚟

係咪白粥

蛋可唔可以前一日烚定擺雪櫃？ 六點幾已經要出門口 唔想再早...

咖啡又香蕉
便秘對策

早餐梗係返到公司先食 hea返陣先真係開始做嘢

定百潔布

會突登早起身落街食除非再早多半粒鐘醒先會煮 最煩係洗個pan

朝早食咁多野 搭車好易急屎
所以我最多都係食個包就算
飲奶都唔敢 好易柯

點解你腸胃咁好 我食完晚餐都要第二日朝早先會屙屎

烚蛋同蕃薯
間中整三文治

你隻蛋凍食？雪完硬晒

用開豆漿 想轉開心果奶

點食法

我會前一晚放oat 同牛奶/soy milk 落個container 度 再加maple syrup, dried cranberry and almond
第二朝咩都唔洗搞 攞番公司食

自己整？

你返幾點？

My fd 但係有時忙到唔記得整
番到去急急腳整

未有咁神心 買現成啦

一日三餐，有個狗竇就得

ching對生活有啲要求

呢個要幾耐時間

五點幾起身

小朋友先唔食

我七點三出門

同道中人

自己整早餐唔係平，除非你日日麥片/多士加蛋

我整份三文治維返都要$15-18成本
加埋樽黃店奶茶$25，成個早餐都$40
只係自己整，可以少油少鹽少糖

杏仁奶

早餐師

每朝早都會食麥皮+杏仁奶+chia seeds同藍莓
食完屙埋屎先出門口 正

我冇計呢啲，純粹享受煮野食嘅樂趣

我以前都會返學前食麥皮但係返學唔可以飲好多水，成日形住飲得少水麥皮嘅纖維會通唔到便

而家朝早慢慢飲三杯水

我以前住hall有朋友都話我點解唔早啲起身，出門前整啲cereal麥皮食，我話我真係唔想早半個鐘起身我訓得幾耐得幾耐，行返學校途中咬個包或者muffin算

問心冇咁好心機，搞咁多野不如訓耐D，係公司附近買早餐算

我9點前返到，最好830，想食埋早餐既話 7點正已經要出門口，6點幾要起身

五點九起身

最近自己煮多

公仔麵、燒賣、蔥油餅、意粉。。。

有冇人好似我咁
啱啱起身胃口會好差
一食野就肚痛
要抖返個零鐘先可以食早餐

會自己買

見到啲人煮40蚊早餐
點解自己咁窮..

睇心情喎 一時好快 一時勁耐

你點樣食曬成舊牛油果 食開一半另外一半加檸檬汁放雪櫃都好快變黑 即刻唔想食
以後自己一個食牛油果都覺得好浪費

你要煮乜撚野要早兩個幾鐘起身

佩服，平時幾點瞓

有咩oat推介

番到去整變左instant oat

買多幾個樽
分好哂，淨係放乾嘅材料
前一晚淨係需要倒奶入去
仲可以日日食唔同口味

無出去食好耐啦
太公形化唔健康

隔兩個鍾先食用rolled oat 要啲時間

都得嘅 可惜公司雪櫃細
廢事咁pk 霸位

一定會食早餐 有時會自己煮
整嚟食唔係問題
出門口前仲要洗埋碗先煩

早兩個幾鐘...
你煮咩早餐要早咁多起身

最尾嗰句收返埋唔該
細個食過一次 都未放入口已經想嘔
到宜家都未敢再試

返到公司先煮
用公司焗爐焗多士同火腿+焗個米粉

唔係qoo 嚟..
叫唔知咩(注音)幾
台灣人畫嘅兔仔

經血湯

星期六日

但係出面啲沙律盒唔係都係擺雪櫃咩

青豆究竟係擺落口

大粒原片燕麥

放假就會

可以放雪櫃呀
唔想咁凍咪攤到室溫先食
日本仔整糖心蛋都係放雪櫃醃

煮食唔麻煩 洗先最麻煩

english breakfast都係一個煎PAN做哂

烘麵包＞煎煙肉／腸仔＞煎太陽蛋／炒蛋＞煎蕃茄＋菇＞整熱茄汁豆＋切牛油果

有焗爐可以同時間焗埋薯餅

全程唔洗15分鐘

一路行一路食好核突
啲碎食到周圍都係

一點
十二點上床，一點熄手機。有時用電腦做野搞得耐會點幾先上床

盡量一個pan、milkpot搞掂

私人工公司？個pantry好似好屈機

其實唔難
先過熱鹽水煮走浸雪味會易入口，用頹通個湯蓋過浸味

速度，我搞應該要45分鐘

巴打幾點訓

整麥皮、滑蛋呢啲要早兩個鐘起身？
早半個鐘連埋食乜都夠啦

咁慢就咪鬼煮

唔使洗咩
見上幾頁d早餐圖一個人食都要用五隻碗

麥皮既話用煲仔煮完直接食
就算倒落碗都係洗多隻碗姐
洗果兩三樣野幾分鐘都完啦

呢排都係一點過啲

最好就係瞓醒後半個鐘內出門口，三個字連prepare連煮連食連洗，狼吞虎嚥搞掂，另外三個字刷牙洗臉換衫出門狗衝追巴士

我鍾意早啲起身慢慢黎唔使咁急，早起關你撚事咩

佢心目中就係啲材料一早prepare好晒，洋蔥蘑菇呢啲洗好切好，半個鐘內只計撻火個下

咁可以咁早起到身就梗係好啦
我就唔得

訓得四 五 個鐘唔夠喎

夜晚食完飯會補眠一下，唔夠嘅淨返星期六日瞓

過唔到自己個關

唔開鑊
驚整到個頭油晒

食麵可以唔落，但煮意粉一定要

會，之前出差，公司提供宿舍，有廚房。
一個人，好享受

而家同女朋友同居，佢包辦呢d野

更新資訊

多正牆紙終止28年贊助：TVB不了，香港人加油！

煮意粉通常會配咩料

夜晚都會自煮
早餐一時一時

自從新聞出話有農藥之後就唔敢食咁多

其實有咩係無

洋蔥、蘑菇、煙肉、時令菜如蘆筍
而車厘茄分開煎，最尾加上去
當然仲有主角三色豆

夜晚有阿媽

被困禁的鳥

如果可以同到條仔同居就會自己煮

通常一方煮就另一方洗

哇都幾豐富唔怪得要整咁耐！

最近日日煮早餐食

你啲碗碟好靚

洗都洗死你

習慣手沖咖啡 齋啡唔加奶
有時心情好就落半羹蜜糖

唔食蕉 都會食個細生果
奇異果/蘋果仔/梨/一抽仔提子

我都覺得好靚

其實用靚餐具所費無幾
但食得開心好多

好想係屋企食西式早餐
多士，煎腸仔/蛋/火腿 嗰啲
雖然出街有得食，但係餐廳未必整得好食，又要同人迫，同埋唔少茶記有油煙味

整囉
行動最實際
又唔係難整

咁仲好
搭車嗰程行路消化

我都鐘意食西芹
身邊冇人食

茶記麥皮

冇煮，只係用微波爐朝朝整麥皮食，加牛奶、水同五榖粉攪匀再叮一叮⋯腸胃好咗，又飽肚過買包食，同埋只係用多少少時間

冇做運動碳水可以少啲
最緊要菜 肉 蛋白質

當年返學係煲熱鮮奶 加 麥皮
再加個雞尾包/西餅/麥包

一個煎PAN搞掂呀

意粉我煮黎俾午餐

啲人話洗都洗死你嘅
明顯係一向唔煮飯嘅人

朝早整埋午餐 咁好似又唔係好耐

你好撚多假放咩
我日日訓到盡
早餐一係唔食一係買五文治拿拿林咬完算

人人取捨唔同
你唔煮做乜要話煮嘅人

個仔出世前會有心機整
依家忙湊仔氣炸兩隻迷你牛角包就算